Mats Rubel tulli ette ja Kaebas, Hendrik Sollmann on Kaebaja käest järel  seiswad asjad wotnud ja nimelt.1			Koorm heinad    Arwatud raha peale			Rb8. - Cp		2			üks Noor lammas             - " -			 "   2.50 "		
et kaebatu mitte eesnimetud asjad ära ei taha maksa palub kaebaja kaebatud sundida seda maid need asjad kätte maksma.- ja kaebaja nouab weel iga ärawiiwitud päewa eest ja nimelt kohtu käimise päewade eest 1 Rb päewaks kahju tasumist.-
Hendrik Solmann wastas kaebtuse peale se olla tõssi et ta üks koorm heinad ja üks noor lamas kaebaja käest sanud. Kaebato on keik need asjad ärra maksnud ja õientanud ja ei ole siis sel põhjusel kaebatul kaebajal keigewähemad maksa. tunnistajaks andis kaebatu üles Jaan Sirkel
arwatud: eesseiswa assi teiseks kohtu päewaks ette tellida siis kohtu käiad ja ülesantud tunnistaja ette telli ja assi siis otsusele saata
Pea kohtumees  Kusta Leppik [allkiri]
kohtumees  Maert Reimann [allkiri]
   - " -            Andres Saarme [allkiri]
